[討論]旅遊不靠中資APPS！！

最近喺FACEBOOK見到有人指SKYSCANNER係中資，搞到我嚇左一跳，原來笨柒左幾年！
之後我就開POST問下各路連登仔有咩可以代替SKYSCANNER啦，雖然唔少人都話直接上航空公司買飛仲好，但好多人初出國或者少去旅行或怕麻煩，都會用中介網先格價或預下筆直。

跟住我就嘗試上網搵下，有D咩同旅遊相關嘅APPS唔係中資嘅呢，於是就試下係到拋磚引玉，同大家傾下，如果有錯誤嘅，請指正！

非中資apps

機票：
google flights
cheaptickets
omio
rome2rio
Travelzoo

住宿：

trivago
hostelworld
agoda
hotelscombined

tripadvisor
air b&b
dayuse (只有25個國家住宿)

綜合機票+住宿
expedia
kayak
momondo
Liligo
Jetrader

即時飲食、娛樂：
kkday (全球地區)
yelp (全球地區)
funnow (東亞地區)
flow (香港)

歐洲陸上交通(官APPS/網)：
regiojet
flixbus
eurolines
DB navigator
trainline EU

SBB MOBLIE
busradar (中介)

以下為中資APPS

skyscanner
ezTravel

ctrip
永安旅遊

有d明顯殘體，個名又好中國嘅就廢事列出

咁有心,幫你推~~

有心 幫推！

1/10

2/20

3/30

4/40

Klook 呢？
係咪香港？

以前係英國用開 lastminute, easyjet, ryanair

唔知係咪中資

gogogo呢？

kkday定klook好似有紅色背景

我見skyscanner 官網介紹gogogo ，應該係一伙？

同問，用klook 定kkday?

我見klook好多融資，最初由前騰訊高層融資，之後有好多美國創投加入，創辦人唔似香港人，似係中國專才啦。 結論：唔肯定。

Kkday就好似純台灣人搞，資本都比較細。

利申：我唔係專家 都係上網搵料

前者應該唔係中資
後面兩個都係航空公司 航空公司唔理了，太多

Kkday 係台灣startup 不過好似話高層藍底唔比員工罷工

又係WOR KKDAY是藍的！

日本 直接jalan/楽天/NTA/skyticket/HIS

康泰都中資

香港人老闆來的

同意！

咁轉用klook了

買JR Pass klook最平最方便

push

登入 攜程網斥24億入股TripAdvisor

旅遊網站TripAdvisor公布，與在美國納斯特上市的中國旅遊網站攜程網()建立合夥關係，後者將購入價值3.176億美元(24.77億港元)的TripAdvisor股份，而雙方也會成立合營企業拓展業務。攜程網將派一人成為TripAdvisor董事。

同時，TripAdvisor派發特別股息4.9億美元，相當於每股3.5美元；另增股份回購規模1億美元，至2.5億美元。同時，該公司將評估成本架構。

另外，TripAdvisor公布，第三季利潤按年跌27.5%至5000萬美元；每股經調整盈利58美仙，收入跌6.6%至4.28億美元，分析員預測是69美仙與4.59億美元。

消息公布後，該公司股價在市後時段跌4%。

skyscanner

Push

曱甴平

多謝提供

雖然我自己唔用，但推！

柒花告不了
tvb

好多人會用hopetrip 依間嘢個介面成浸支那味 極大機會係中資 有冇人fc吓？

自己fc咗
hopetrip= 珠海市盼游科技有限公司 唔好再用

hopetrip
大陸旅遊公司總部河北

TripAdvisor公布，與在美國納斯特上市的中國旅遊網站攜程網(Trip com)建立合夥關係，後者將購入價值3.176億美元(24.77億港元)的TripAdvisor股份，而雙方也會成立合營企業拓展業務。攜程網將派一人成為TripAdvisor董事

未聽過依間野.... btw thank for your FC

認真 無睇TVB 唔知佢有咩廣告

更新

非中資apps

機票：
google flights
cheaptickets
omio
rome2rio
Travelzoo
日本 = 日本 直接jalan/楽天/NTA/skyticket/HIS （會員 たまご 提供）

住宿：

trivago
hostelworld
agoda
hotelscombined

tripadvisor
air b&b
dayuse (只有25個國家住宿)

綜合機票+住宿
expedia
kayak
momondo
Liligo
Jetrader
lastminute

即時飲食、娛樂：
yelp (全球地區適用)
funnow (東亞地區適用)
flow (香港適用)
klook (全球地區適用)

歐洲陸上交通(官APPS/網)：
regiojet
flixbus
eurolines
DB navigator
trainline EU

SBB MOBLIE
busradar (中介)

以下為中資APPS

skyscanner
ezTravel

ctrip
永安旅遊
Hopetrip
TripAdvisor
KKday（台資，但藍底，唔比員工罷工，#19有news link）

hopetrip深圳市盼游国际旅行社有限公司
其實一入app唔講都知紅底

skyscanner我會用

不過只限search時間同大約價
之後自己上返航空公司官網book
我係絕對唔會用佢訂

怕且咁樣唔會益左佢掛？

Kick入去都益佢啦

travelgenio 係西班牙公司 而TRAVEL2BE 好似係佢旗下。

個人認為上Skyscanner問題不太大
反正最尾買機票都係經其他agent
佢既作用只係用泥check而冇消費
有錯請插

推

lm

Klook 都好紅
之前融資有中國經緯創投、華創資本、微光資本

KKday係臺灣
但收過阿里巴巴台灣創業者基金